[數據分析] 原來泛民本土可以輕鬆贏350席！保皇狗4份1都攞唔到！但因為一個原因做唔到......

根據2016年立法會選舉各區票站統計
四百幾區有超過350個區，泛民本土得票多過建制！
區選贏到開巷，地區搶盡話語權，保皇狗無大水喉利益輸送變落水狗
仲可以立法會功能組別多兩席，選舉委員會多百幾票(雖然無乜用，但可以撚下共狗都開心)

但上屆只係相隔一年(2015)嘅區議會選舉，保皇狗贏左成300席！！！
點解立法會選舉同區議會選舉爭咁遠？

係因為你同你啲friend無出去投票呀！！！！

備註：
1. 數據取自2016年立法會選舉結果，所以係以2016年嘅劃界計算
2. 部分票站跨區幫小票站點票，例如「大嶼山」係一個好撚大嘅選區，「大澳」屬於「大嶼山」但選票會運去東涌集中點算
3. 泛民建制歸類從嚴處理，部分歸類如下：
香港島：王維基 泛民 沈志超 建制
九龍西：李泳漢 狄志遠 建制 何志光 林依麗 唔計
九龍東：呂永基 泛民 譚香文 唔計
新界西：馮檢基 呂智恆 泛民 張慧晶 湯詠芝 唔計
新界東：鄭家富 泛民 方國珊 麥嘉晉 建制

馮檢基 建制
何志光 白卡

唔好輕敵 出嚟投票啊

2016年會投馮檢基嘅人應該係會投泛民